抗爭集思廣益：引發銀行擠提

政府可以唔聼民意，但係商家佬絕對可以比壓力佢地

金管局3月份港元銀行體系有600幾億
如果琴日出黎嗰100萬人，每人係銀行提取1萬蚊(首選中資銀行)，就已經一百億
對銀行體系造成嘅影響絕對唔細
同時可以引發全港市民恐慌
後果可以係政府無辦法承受

各位點睇？

推

攪去中銀拎錢先，轉數快，過走哂中銀既錢

可以全家總動員

係嘅話記得排櫃枱，條龍有咁長得咁長，嚇下啲婆仔排埋一份

入去拎一百， 再排入一百，同阿婆講銀行就快冇一百啦

呢樣嘢係1989年已有人提出
司徒華剎停, 從此無人敢公開呼籲

已經有30年歷史, 就快變都市傳說

係就約個時間出黎

其他銀行戶口都可以使用中銀提款機服務

香港有存款保障制度，攪銀行即係金管局香港人埋單，諗第二樣啦

但金管局仲有好多錢借比銀行，所以難搞。但方向正確值得再諗下。

參考歷史，佢可以好多錢借，但係連鎖反應，未必承受到 (2008年東亞case)

以上純粹香港金融歷史研究討論！

廢青撚有一萬

我可以整圖，有無中資銀行list?

要宣傳俾多d人知

樓主小心 某啲國家煽動國民從金融機構大量提款係刑事
但唔知香港有無相關法例
利申非五毛

銀行現錢得3成

如果有讀過存款創造
要獨善其身我會揀拎cash

聽日我同fd直接去冒險樂園傾計扮大聲
話中X好似就快拎唔到錢，要盡快拎
如果每間冒險樂園都咁做，效果驚人

救港定攬住市民一齊死

國開行
你開到戶口先算

但中銀都係廢老+中資公司用多
成個連登加埋都唔知郁唔郁到佢.0.01% 資金

08前銀行體系得100億